\chapter{PENUTUP}
\section{Kesimpulan}
Kesimpulan yang dapat diambil dari hasil pembahasan pada laporan ini adalah telah menjawab permasalahan yang timbul dan tujuan dari pembuatan aplikasi ini telah tercapai, yaitu :
\begin{enumerate}
\item Pembuatan aplikasi sistem informasi absensi pegawai sudah sesuai dengan apa yang diharapkan oleh pengguna baik itu dari segi fitur menu dan user interface.
\item Penerapan metode RAD (\textit{Rapid Application Development}) pada perancangan aplikasi ini sudah sesuai dengan permintaan dari pengguna.
\end{enumerate}

\section{Saran}
Saran untuk pengembangan dari perancangan ini adalah :
\begin{enumerate}
    \item Untuk pengembangan dari perancangan ini, gunakan beberapa metode guna untuk perbandingan agar aplikasi ini dapat menjadi lebih baik lagi.
    \item Menambahkan beberapa fitur lagi agar dapat menyempurnakan aplikasi ini dan dapat menyesuaikan dengan perkembangan zaman.
    \item Menambahkan titik lokasi dimana pegawai melakukan absen.
\end{enumerate}